做緊Digital Marketing既巴打打個招呼

畢業後第一份工，就快做左三年，其實唔係好了解呢行生態，甚至連自己果行係Digital Marketing都係做左兩年先知

細公司，好多野都一腳踢，踢踢下公司又遇上幾翻巨變，翻兩翻人工同待遇就開始變得愈來愈好，非常非常好。

有大客有散客，但自己知好多Job都係睇預算做人，咁耐以來其實都係交緊二線貨仔，好想聽下大客一線Job係點做野。

本身係讀marketing? 有啲咩做咖digital mkting

點入行？

想入行 但唔係讀呢科
apply過幾間 都fail

想入行 求樓主分享入行經過
本身好中意marketing 無得揀之下讀左fashion and textile marketing 但係覺得好似比人昆左咁

fg想入行 完全唔識seo crm果啲 又好少見到有entry位 請問巴打當時點入行 如果再搵唔到打算尼年增值下自己先

問返我真係問錯人，等我試下答唔答到

本身唔係讀Marketing，入去都係做Creative果邊

畢業之後玩左好長時間，身邊有人比壓力我要搵工，本來打算寄幾份cv敷衍下佢，點知轉頭接到電話見工，見完就請左

公司原本係一間普通Marketing公司，過去只係做開普通Event、落廣告、寫網、打理FB。公司運作左幾年想轉型，自己開發一堆新技術新產品去推比客，當初我入去有一個新部門全力「試」新技術，不過「試」既意思其實已經收左客錢，死都要死掂佢，但個部門全部都係FG，大家都係自己撞板撞出嚟。

14左右開始，做過Projection Mapping，砌街機做室外Event，航拍，360片剪接後期，AR/VR/MR程式。部門百足咁多爪但唔請個Senior帶住，大部份都係交行貨、只學到皮毛野，好快部門既人就走得七七八八，最後走剩我。

好在公司後期搵到發展方向，客源又多左，開始慢慢定型。

讀緊呢科想搵煙腸，巴打有無介紹

連登Digital Marketing群組
數碼狗(DM9) - 102 Member

小弟做左4年4As廣告媒體代理(media agency), 即係做media planning, 唔係creative (當然近年media agency都踩左好多content/creative既野, 但性質唔同)

而家做左接近2年regional marketing, 主要digital

而家返緊份工間公司感覺上就係一開頭呢個階段

有機會都想去4As見識下，長做就唔好喇

我認識好大部份行內人都唔係讀mkt

呢個階段真係日日想走，當年香港幾乎無人做上面堆野，又無人帶住，根本無從入手。好在最後都捱過左，雖然件貨質素麻麻，但始終當時無乜人做，話題性搭救好多，客人都好鐘意。

呵欠欠
仲有無玩懷舊game

最近玩返DNA

以前玩你post過個隻 整遊樂場既game
叫咩roaster

想知點入行

工作時間點
人工又點

其實想問下, 你地公司有咩服務? 講多的聽下, 有例子仲好

岩既話, 傾下合作都可以

岩岩fg想搵media agency做 師兄點睇？

我諗每間公司生態都好唔同，始於係香港人工、待遇透明度唔高

我自己頭兩年都underpaid，15k。不過可以遲到，遲成個鐘都例牌， 收工就一半時間早走，一半時間OT，最長試過一次通頂，不過係香港嚟講應該已經算優差

第三年開始人工跳左一半，可以再遲多啲，又再收早啲

有冇做advertising/media agency嘅入來吹兩句

睇下有冇人幫到你

二線先玩到呢d
一線你連問個客做唔做得既機會都無

遇到一線客，上面堆野半賣半送都唔要，總之要簡而淨，唔好搞花臣

inhouse 打雜留名

巴打公司仲有無做projection mapping，香港真係唔多公司做埋互動個欄，AR/VR我都有玩下，可唔可以講下成個流程 in house 做多定外判哂出去做？

技術方面全部自己做，projection mapping已經停左，當初部機都係租返嚟，成本高，更重要香港無乜地方玩到

流程方面大概想知咩層面？

R客方面我好少接觸，通常由見客開會開始。以我所知大部份客係經老闆既朋友介紹見面，或者舊客推介比自己朋友。然後sales team上去同潛在客戶介紹我地公司產品，客人又會講下自己想要咩。

雙方傾得投契，sales team會簡單同我講下客人想要咩，我再提供啲時間同筆值上可行既技術參考比佢地。再下一次我就會一齊開會，盡量係有限筆值同時間內生產一件野比佢。

基本上幾少錢都會想接，當然唔好太過份。而我地會開一個筆值以內既計劃書，另加一堆類似DLC既選項比佢選擇。

性格好毒做唔做到呢行
洗唔洗要勁social?

都唔好太毒，呢行幾乎個個位都有機會對客，至少基本表達能力要好
有時客人諗既野天馬行空，細公司唔多技術人員，你要有能力幫佢兜返返嚟

我之前係大陸做過一陣後勤，大陸係處處商機，梗本多job到唔介意掟出去比行家做，相反香港啲商場搞下啲1:1既公仔，exhibition 整下粉系colour 引下班港女去打卡已經夠做 再搵下fb page寫下穳稿就搞掂

識過鬼佬公司原先based香港都拿拿聲轉哂去北京搵銀
香港真係好一成不變

呵欠欠得閒仲有冇畫圖

btw想入行

中國筆值大概係香港後面加兩個零

歡迎

樓主 係咪高登熨公仔落衫果個

陳年往事

Fg做左一個月 算係digital mkt
但係start up公司 好多野都係自己做返
但公司唔多野做每日都on99坐係到
好似好不著邊際咁唔知自己做緊咩唔知自己價值係乜
求指教

真正捱出頭

巴打一開始我都係咁環境
之後頂唔順自己揾野學

我頭兩個月都係無咩做，遲到早收，當時諗原來打工咁愉快，果陣仲有時間自學其他野

不過好快就面前排山倒海既工作

都好喎 等我學下ps先！

之後做邊做一路撞板一路學

做緊邊範

留名

inhouse FBad+SEM
外加排山倒海addon task

以前好多fb客，近年愈來愈少肉食，加上多左強國投資，開始唔接fb

做開creative 想轉做seo 點睇

呵欠欠巴打求賜教，點先可以set 個TA 準啲

SEO 連埋SEM 一齊學有你著數

但我冇it底得唔得

我都想學下

巴打有埋運氣

聽落巴打似係campaign base 既mkting,
想問下你平時有冇做埋D analysis 範疇架?

我唔肯定呢種算唔算：

每個客人既app都包住一個收集系統，尤其指定產品長期推廣客，我地會定期出返份報告比佢。比如有隻AR app係根據客人買唔同既飲品而gen一隻卡通人物比佢，後面就儲住用戶資料同飲品選擇。因為有向國外推銷，背後收集數據，比客戶自己同零售商收集方便。

然後每季都根據資料建議返新產品設計比客，因為包裝對AR方面有直接影響，好明顯可以經個app了解到市場效果。

不過講到呢到好似扯到太遠，唔知同analysis有冇關

其實我本身讀CREATIVE MEDIA
但對呢方面都幾有興趣
其實有冇話要識D咩先入到行

巴打公司係唔係guru/vds??

上網學過seo 可以點入行？

頭兩年15k都underpaid?
識人做兩三年先有依個數

想學seo同sem

呵欠欠仲有冇玩unity

做緊細公司mkt
但係無人帶住好迷惘
巴打公司請唔請人？
好想跟你做野

好勁好型呀你地

做mkt幾錢人工

我覺得係香港好難專攻一項技能，如果你讀CM可以學少少Programming加Animation/拍片，香港唔洗你精，試皮毛夠搵食。當然有心做上去就再讀深入啲。

老闆有日良心發現咁同我講話underpaid，始終香港薪酬透明度唔高，其實好難知實際情況。當年我仲諗有機會加到萬六做多幾年都得，點知最近請fg跟我已經開緊萬六

工餘時有，近半年啲Job唔同左，少左用Unity

通常早幾個月先請，等渣壓fg

萬六
做咗年半多啲都仲係萬四尾

萬五六已經請到我
至少高過我而家人工

I know that feel bro

fg係咪得12k ？

major 緊mkt
功課要幫個brand 搞 imc
想問下你地通常點promote 個brand
event fb page advertising .. 仲有咩特別野

幾年前我果post獵頭公司話fg 係12－16

買點入行果d不如上下jobsdb先
呢行長期都請緊人 而家好鍾意fg (人工低)

选举年系米会多D生意丶旺D🤔

應該直接search keyword係digital marketing?

digital marketing都分好多個post，或者你睇下自己有咩技能，再睇下相關技能有冇digital marketing公司請人

你間公司出手闊綽渣
依行新人有14都偷笑

主要好難請人，無辦法唔拉高條線

新人比盡都係12~13

我做in house SEO 日日都對住啲數同analytics
完全唔係做緊樓主做個啲野
不過已經諗住遲啲轉工 做返類似嘅野或者corporate comm

隔離post 主
一鍵留名

可唔可以解答下其實Marketing啲崗位係點分配

做過in house marketing
D 崗位分配好亂
我當年有兩個同事
一個photog 另一個designer
佢哋角色都好淸楚 不過有時都抵得諗 幫手諗橋
我個位就精彩咯
寫新聞稿 寫Facebook content (content marketing)
管Facebook cs (真人答客，非robot)
Campaign management (每年總有時候要攪啲嘢吸引個客，於是全線舖頭又要有in store decoration, POP etc.)
落廣告
諸如此類⋯⋯
初頭仲要搵客，寫合約，痴孖筋⋯⋯

如果係主要想落手落做搞event 籌備活動 應該search咩post會準d？

以前係自學定係讀書時已經有學？

應該係PR
但係無話淨係搞event既
一係婚禮籌備或者類似活動個種得唔得

得呀得呀 主要係唔想做每一日都係對admin野既工 想有時可以出去搞下event 聯絡下唔同既parties

舊登年代因為某個post想寫隻app而自學

Event coordinator la

具體係咩analytics

仲請唔請人
FG 讀advertising and marketing

我個位比較貼近production果邊，睇返其他行內巴打留言，好似同正式mkt工作有幾大分別

請問點搵到？ 待遇好嗎？

欠欠
做緊startup agency 老細專做pr fb adword個d全部我做哂
d閪客俾4As blacklist就搵你去做 仲要改幾十萬次

可唔可以分享多啲ad word點學？

係間國際學校入面做緊
自問待遇唔差 日日搵下學校有咩活動搞
幫手諗下idea 同整下Facebook
日日準時收4點

個環境應該都好開心

都幾開心 跟住個好老細啫

識用AE
拍片唔算勁都邊少少
有冇得諗下

可以搵間production house做下

一個月一次好幸福
我日日moon 住見到數字就好頭痛

同意 識AE做production house或者廣告應該好多人要

我日日跟西客同project仲要做埋PR admin野
其實對數毒毒地咪幾好

嘩，貼左三日突然多左100人！
群組突破200人

雖然我每日都會睇，但冇咩大問題出現就唔洗理佢啦

FG in house 揮手
有諗過係咪應該要入agency學多啲野先 雖然我地公司都用好多platform 但平時開會都係聽 又唔駛execute planning又唔到我 除左平時聽多啲仲可以點

有冇做media agency既巴打分享下

滿咗 仲post?

同我一尻樣 同問

其實有冇ching 可以分享下可以點入行...
岩岩今年FG(一半MKT底) 知自己果科同adverting/ media 關係不太大
自己上網考左google adwords證書 加自學多左PS AI同Premiere Pro 但sd極cv見過幾間都無乜消息 (已經搵左成個月) 但我真係好想入 Digital marketing e行 個人想做d比較creative 方向既野(例如Context management 既野)

另外想問下各位ching仲有冇d課程或者程式我應該要學下
之前上網搵SEM SEO學 見上網d人都係教學GOOGLE ADWORDS 想學多d野可以寫落CV到 快d入到行

留個名